香港將來要靠80 90後

啱啱經過上水某中學 xxxx

4個學生妹 居然用超流利支那狗語溝通

我就係到諗 香港下一代(00)後應該都支那化左

話佢哋”骨子裡”係中國人都唔過份 因為真係支那人生(最少半隻)

依家坐得局長位嘅 個個高薪厚職 即退休之後可以咬
長粮 實理撚得你

到80後 依家人生漸入高峰 你地依家為錢為將來賣港刷共鞋 唔緊要但
係 你地上左位之後 唔好忘記你地係 純香港人呀！ 講真香港冇權冇勢 要改變真係好難 但係他朝一日 勿忘初衷

等依家班人退嚟之時 就係香港真正改變嘅時候

大家返工做到高層識做啦

其實我有興趣
想知呢班只講師蝗語既00
後畢業後點搵野做
返大陸搵?
香港邊有工係只講蝗語?

國企開大把位

係本地做cs
你唔識廣東話點得

世代之爭
邊個可以成為主流
邊個就有資源發展

要全港人都講蝗語
除非一國一制加6-80後退晒休
應該都3-40年後

其實佢地係香港住點會唔識廣東話
加上香港仲有一堆賣港賊

我身邊唔少30歲左右既fd
以前讀書個陣講到幾關心香港幾緊貼時事
而家grad左做保險銀行奶支那袋底搵到大錢之後就係咁唱好支那
仲話想體驗膠鐵同港豬澳
支那都有好人乜乜柒柒
支那fresh grad讀書又好做野又好態度好過香港fresh grad云云
真心想嘔

太樂觀
照依家的情況
在政制經濟民生都走向大陸化
廿年內大部分新生代都會以蝗語溝通

而用開廣東話既好少會轉蝗語
除非條友唔撚識聽

唔洗做 比份工佢地繁衍下一代

最近我已經炒撚左個講廣東話唔正既支那狗
根本都溝通唔到
成班同事對住佢又變左要講普通話
佢仲要係冇諗過要練下啲廣東話
嚴重影響我班兄弟做野

啱 點解要你班伙記就佢

住開邊個井？出來做野大把人唔識講廣東話話啦

粮

最慘班蝗真係太自我中心
覺得個世界圍住佢轉
全部人都要配合佢